\begin{song}{title=\centering Bastila \\\normalsize Znouzecnost \vspace*{-0.3cm}}  %% sem se napíše jméno songu a autor
\moveright 4.9cm \vbox{      %Varianta č. 1  ---> Jeden sloupec zarovnaný na střed	

{\color{white}\_\_\_}


\sloka
^{Dmi{\color{white}\_}}Láska je nemoc ^{A#}a pravda přítěž,

^{C{\color{white}\_\_\_}}ideje maska ^{A}za kterou leccos zmizí.

Slova jsou náboje pro ústa velké ráže.

Peníze náboženství -- jak cesta tak i cíl.


\sloka
Srdce z olova, ruce od špíny,

hovna ze zlata zaplatí všechny viny.

Na cestě po žebříku vedoucím do nebe

dobré je dolů kopat a smát se nad sebe.

\refren
^{Dmi{\color{white}\_\_}}Bastila ^{A#{\color{white}\_\_}}padá {--} ^{C}s ní hlavy ^{A{\color{white}\_\_\_}}králů,

^{A#}z chaosu ^{C{\color{white}\_\_\_}}vzejde nový ^{A\,\,}řád.

^{Dmi{\color{white}\_}}Lůza se ^{A#{\color{white}\_}}baví ^{C}a ^{A}nevědomky

^{A#{\color{white}\_\_\_}}začíná ^{C{\color{white}\_\_\_\_}}stavět jiný ^{Dmi{\color{white}\_\_\_}}kriminál. ^{A#\,\,C\,\,A}


\sloka
Bůh zemřel mlčky první den války,

zbyli je šamani a dobře ví jak na to.

Nejvyšší umění -- stvoření krávy z davů

a ta se krmí gesty a dojí moc a slávu.


\sloka
\uv{Všichni jsme bratři -- ať žije svoboda!}

Jen jedna otázka -- co komu kolik za to?

\uv{Všichni jsme bratři -- ať žije svoboda!}

Občane okamžik -- co ty mně -- co já tobě?


\refren


\sloka
Zrozeni v kleci, v kleci i umřem

a klec všech klecí nosíme ve své hlavě.

Nejvyšší spravedlnost -- smutný pán na orloji.

Všichni jsme vyšli z prachu,

tam si budem zas rovni\elipsa\ldots


\refren


}
\setcounter{Slokočet}{0}
\end{song}
