%\documentclass[../main.tex]{subfiles}

\begin{song}{title=\centering Černej Pasažér \\\normalsize Traband \vspace*{-0.3cm}}  %% sem se napíše jméno songu a autor
\moveright 1cm \vbox{      %Varianta č. 1  ---> Jeden sloupec zarovnaný na střed
\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}\setlength{\parindent}{0.25cm}  %Varianta č. 2 --> Dva sloupce
\setcounter{Slokočet}{0}
\sloka
Mám ^{Dmi}kufr plnej přebytečnejch ^{A{\color{white}\_\_}}krámů 
                        
a mapu zabalenou do ^{Dmi}plátna. 
                              
Můj vlak však jede na opačnou ^{A{\color{white}\_\_}}stranu 
                               
a moje jízdenka je dávno ^{Dmi{\color{white}\_\_}}neplatná. 

\mezera
\textbf{F  Dmi F  Dmi }

\sloka
Někde ve vzpomínkách stojí dům. 

Ještě vidím, jak se kouří z komína. 

V tom domě prostřený stůl, 

tam já a moje rodina. 

\sloka
Moje minulost se na mě šklebí 

a srdce bolí, když si vzpomenu, 

že stromy, který měly dorůst k nebi, 

teď leží vyvrácený z kořenů. 

\mezera
\textbf{F  Dmi F  Dmi }

\refren
Jsem černej ^{B{\color{white}\_\_}}pasažér, 

^{C{\color{white}\_\_\_}}nemám ^{F}cíl ani směr, 

vezu se ^{B{\color{white}\_\_\_}}načerno ^{C{\color{white}\_\_\_}}životem a ^{F{\color{white}\_\_}}nevím. 
             
Jsem černej ^{B{\color{white}\_\_}}pasažér, 

^{C{\color{white}\_\_\_}}nemám ^{F}cíl ani směr, 

vezu se ^{B{\color{white}\_\_\_}}odnikud ^{C{\color{white}\_\_}}nikam a ^{A7{\color{white}\_\_}}nevím, 

kde skončím.

\end{minipage}\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}\setlength{\parindent}{0.45cm}  % V případě varianty č.2 jde odsud text do pravé části
\vspace*{0.565cm}

\sloka
Mám to všechno na barevný fotce  

někdy z minulýho století. 

Tu jedinou a pocit bezdomovce 

si nesu s sebou jako prokletí.

\mezera
\textbf{F  Dmi F  Dmi }

\refren

\sloka
Mám kufr plnej přebytečnejch krámů 

a mapu zabalenou do plátna. 

Můj vlak však jede na opačnou stranu 

a moje jízdenka je dávno neplatná.

\refren\\

Ze Smíchovskýho nádraží

rychlík mě někam odváží.

Srdce jak těžký závaží

ze Smíchovskýho nádraží \dots

\end{minipage}   %Součást druhé varianty
}
\end{song}
\setcounter{Slokočet}{0}
