%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%			ŠABLONA PÍSNIČEK v. 18.09               %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Tento soubor slouží jako (naučná) šablona, pomocí 
% které lze vytvářet zdrojové soubory k jednotlivým 
% písním.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%			Jak psát soubory songů?                 %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%	1. Text písně se začíná psát na místě START 
%	   a končí na místě END. Zbylý text ignorujte.
%	2. Jak bude vypadat pdf písně zjistíte po tom, 
%	   co soubor zkompilujete pomocí souboru   
%      ../Generator/generator. 
%	3. Při psaní dodržujte následující TeX pravidla:
%	 a) Nový řádek napíšete pomocí dvou odsazení 
%	    tedy dvou enterů.
%	 b) Nová sloka se píší pomocí \sloka a odsazení.
%		Refrén se píše jako \refren, v případě více 
%		refrénů \refren[č. refrénu].
%	 c) Akordy se píšou tak, že napíšete před slovo,
%	    kde chcete mít akord (bez mezery):
%		^{AKORD1\,AKORD2...}.
%	4. Pokud chcete ušetřit tvůrcům práci, tak 
%	   si přečtěte další poučný soubor o typografii 
%	   ../../Typo_pravidla.txt.
%	5. Akordy stačí psát jen do první sloky, když 
%	   se nezmění -- kytaristé to zvládnou
%	7. Název písně pište na místo [NÁZEV] a autora 
%	   pište na místo [AUTOR] 
%	7. Jak psát věci na české klávesnici:
%	   \ = alt gr + q; [/] = alt gr f/g; 
%      {/} = alt gr + b/n; ^ = alt gr + 3 , cokoliv
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%			Jak kompilovat jednotlivé písně?        %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%	1. Více návodu je k tomuto napsáno v souboru 
%      ../Generator/generator. 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%			Jak kompilovat celý zpěvník?			%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%	1. Více návodu je k tomuto napsáno v souboru
%	   ../Cely_zpevnik/zpevnik.tex.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{song}{title=\predtitle \centering Counting Stars \\\large One Republic }  %% sem se napíše jméno songu a autor

\vspace*{.2cm}

\begin{centerjustified}
\vetsi
\sloka  %1
^{Ami\z}Lately, I've been, ^{C\z}I've been losing sleep

^{G\z}Dreaming about the things that ^{F}we could be.

But ^{Ami\z}baby, I've been, ^{C\z}I've been praying hard,

^{G\z}Said, no more counting dollars

^{F\z}We'll be counting stars, yeah ^*{\z F}we 'll be counting stars.

\sloka
I see this ^{Ami\z}life like a swinging vine,

^{C\z}Swing my heart across the line.

^{G}In my face is flashing signs

^{F}Seek it out and ye shall find.

Oh,~but I'm not that old

Young, but I'm not that bold

I~don't think the world is sold

I'm just doing what we're told.


\refren[1]
^{Ami C \z}I~feel~something so ^{G\z}right

Doing the ^{F\z}wrong thing.

I~feel~something so wrong

Doing the right thing.

^{F\z}I~could lie, could lie, could lie

Everything that kills me makes me feel alive.

\refren[2]
/: ^{Ami\z}Lately, I've been, ^{C\z}I've been losing sleep

^{G\z}Dreaming about the things that ^{F}we could be

But baby, I've been, I've been praying hard,

Said, no more counting dollars

^{F\z}We'll be counting stars. :/


\end{centerjustified}
\newpage
\begin{centerjustified}

\sloka
I feel the love and I feel it burn

Down this river, every turn

Hope is a four-letter word

Make that money, watch it burn

Oh, but I'm not that old

Young, but I'm not that bold

I don't think the world is sold

I'm just doing what we're told


\refren[1]
^{Ami}I ^{C}feel something so ^{G\z}wrong

Doing the ^{F\z}right thing.

I could ^{F\z}lie, could lie, could lie.

^{F}Everything that downs me makes me wanna fly.

\refren[2]

^{\phantom{.}}Take that money, watch it burn

/: Sink in the river, :/

/: Sink in the river, :/

The lessons are learned.

^{F}Everything that ^{Dmi}kills me makes feel alive.

\refren[2]


\ssloka{{\bfseries Outro:}}
/: ^{Ami\z}Take that money

   Watch it burn.

   ^{C}Sink in the river

   The lessons are learned.

   ^{G\z}Take that money

   Watch it burn.

   ^{F}Sink in the river

   The lessons are learned :/

\end{centerjustified}
\setcounter{Slokočet}{0}
\end{song}
