\begin{song}{title=\centering De N\^{i}mes \\\normalsize Radůza  \vspace*{-0.3cm}}  %% sem se napíše jméno songu a autor
\moveright 2cm \vbox{      %Varianta č. 1  ---> Jeden sloupec zarovnaný na střed	

\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}\setlength{\parindent}{0.45cm}  %Varianta č. 2 --> Dva sloupce

\textbf{Ami\,Dmi\,G\,Emi\,Ami}
       
\sloka 
	^{Ami}Očima uhla ^{Dmi}jsem

	^{G}a nebylo to ^{Ami}studem,

	peřina pohla ^{Dmi}se

	^{G}nějak už ^{Ami}bude.

	Lino je ^{Dmi}studený

	ponožky a pak triko
   	
	a kabát přes denim
	
	a nic a ticho

\ssloka{\textbf{R_{1}}:}
	Cette chanson n’a ^{Ami}jamais été chantée

	comme il ^{Dmi}faut, c’est ça.

	Mais si tu ^{G}veux, nous tous les ^{Emi}deux
  
	pouvons le ^{Ami}faire, comme ça.

\sloka
	La tranquillité, c’est ce qu’on cherche
	
	on dit: ,,Puisse-t-elle venir!''
	
	On dit que tout est dificile

	mais, qu’ est-ce que ça veut dire.

\ssloka{\textbf{R_{2}}:}
	Zouvám si pár těžkejch bot
	
	si ve vesmíru můj pevnej bod
	
	a sukně kasám, je blízko brod
	
	a pryč je, co kdo zbod.

\end{minipage}\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}\setlength{\parindent}{0.45cm}\vspace*{0.55cm}  % V případě varianty č.2 jde odsud text do pravé části

\sloka
	Jen hlesnu od dveří
	
	víš, nelhala jsem dosud

	a jestli nevěříš,
	
	zkus špičku nosu.

	Okna jsou zamlžený,

	nádobí škopek plnej,

	mám hrdlo stažený
	
	hajej a nynej.

\ssloka{\textbf{R_{1}}:}

\ssloka{\textbf{R_{2}}:}

\phantom{tom}

\textbf{Ami  Dmi  G  Ami  Ami  Dmi  G  Emi}
       
\ssloka{\textbf{R_{2}}:}

\sloka
	Očima uhla jsem
	
	a nebylo to studem
	
	poznal si po hlase,

	jak mi teď bude.
	
	Lino je studený

	pod kafem stůl se kejvá
	
	un souvenir de N\^{i}mes
	
	tak už to bejvá.

\ssloka{\textbf{R_{1}}:}

\ssloka{\textbf{R_{2}}:}



\end{minipage}
}
\vspace*{2cm}
\moveright 2cm \vbox{      %Varianta č. 1  ---> Jeden sloupec zarovnaný na střed	
Výslovnostní poznámka:\\
\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}\setlength{\parindent}{0.45cm}  %Varianta č. 2 --> Dva sloupce
\textbf{R_2}: 

  [Set šanson nežame ete šanté 

  kom il fo se sa 

  me si ty v ni tu led

  puvon le fér, kom sa.]

\end{minipage}\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}\setlength{\parindent}{0.45cm}%\vspace*{0.55cm}  % V případě varianty č.2 jde odsud text do pravé části
2.

[Le trankilité se s kon šerš

  on dy pui tel venir

  on dy k tu e dyfisil

  me kes ke sa v dire.]
\end{minipage}\\\\\\
Texty překládat nebudeme. Věříme, že o významu jakékoliv písničky by člověk\\ měl přemýšlet především sám.
}
\setcounter{Slokočet}{0}
\end{song}
