\begin{song}{title=\predtitle\centering Dezolát\\\large Vypsaná Fixa \vspace*{-0.3cm}}  %% sem se napíše jméno songu a autor
\begin{centerjustified}
\nejvetsi

\begin{varwidth}[t]{0.48\textwidth}\setlength{\parindent}{0.45cm}  %Varianta č. 2 --> Dva sloupce

\sloka
	^{Emi\z}Ty~jsi pěkný ^{C \z}dezolát, ^{D}
	
	řekla ,,Halí ^{A \z}Belí`` 
	
	a byla to pohoda,
	
	třeba se to povede, 
	
	vytáhnem tvý múzy 
	
	a hodíme je za tebe 
	
	a kdo ty múzy zachytí, 

	ten bude mít záruku 
	
	opravdový kvality.
	
	Ty jsi pěkný dezolát.
	
	Tohle řekla ona, 
	
	musíme tě sledovat.
	
\refren
	A celý ^{Emi}prostor 
	
	je ^{\z C}sledovaný
	
	příjemnými ^{Emi \z}lidmi, kteří ^{\z C}olizují 
	
	šťávu ^{Emi \z}tekoucí 
	
	z konečků ^{D \z}prstů.
	
\sloka
	Ty jsi pěkný dezolát.
	
	Ve sprchovým koutě 
	
	teče voda ledová.
	
	Třeba se to povede,
	
	opláchnu svý múzy 
	
	a vypustím je pod sebe. 
	
	Kdo ty múzy zachytí, 
	
	ten bude mít záruku 
	
	opravdový kvality. 
	
	Ty jsi pěkný dezolát. 
	
	Tohle řekla ona.
	
\refren
	
\end{varwidth}\mezisloupci\begin{varwidth}[t]{0.48\textwidth}\setlength{\parindent}{0.45cm}%\vspace*{0.55cm}  % V případě varianty č.2 jde odsud text do pravé části

	\mezera

	^{Emi \z}Pustíme si ^{C \z}starý ^*{\z D}gramofo n,
	
	budeme mít ^{A \z}světy, 
	
	který nás zajímají.
	
	Vinylový bůh je šampion,
	
	proležíme v posteli 
	
	celou neděli.
	
	Pustíme si starý gramofón,
	
	budeme mít světy,
	
	který nás zajímají.
	
	Viny loví bůh, je šampion,
	
	venku ten náš svět 
	
	sledují kamery.
	
	\phantom{h}
	
	A hudba hraje dál \elipsa\dots

	sledují kamery \elipsa\dots

	a hudba hraje dál \elipsa\dots

	\phantom{h}	
	
	\ssloka{/:} Pustíme si starý gramofon, :/

	Pustíme si starý gramofon,
	
	budeme mít světy, 
	
	který nás zajímají.
	
	Vinylový bůh je šampion,
	
	venku ten náš svět 
	
	sledují kamery.
	
	\phantom{j}
	
	^{Emi}Jsem z toho ^{C \z}celej ^{A \z}žhavej.
	
	\mezera

	\centering
	\includefret{Emi}
	\includefret{Cmaj7}

	\centering
	\includefret{Dsus2}
	\includefret{Asus2}

\end{varwidth}

\end{centerjustified}
\setcounter{Slokočet}{0}
\end{song}
