\begin{song}{title=\predtitle\centering Letím hledat světy \\\large Kašpárek v rohlíku \vspace*{-0.3cm}}  %% sem se napíše jméno songu a autor
\begin{centerjustified}

\sloka
	Mám ^{Dsus2\,\,}doma mimo^{B \z}zemšťana ^{\z Dsus2}schovanýho pod pos^{B \z}telí 

   	spad' k nám ^{G}z nebe do zahrady, řek' mi ,,^{F}Ahoj, tak jsem ^{A \z}tady.''

   	Spolu ^{Dsus2 \z}prohledáme ^{B \z}světy, tiše ^{Dsus2 \z}vklouznem' do ^{B}rakety 

   	a jen ^*{G}má váme, ^{F \z}máváme všem, který cestou ^*{A}po tkáme, jo ^{Dmi\z}hó\elipsa.\elipsa.\elipsa. 


\refren
 	^{Dmi \z}Letim, letim ^{B \z}hledat světy, ^{G \z}slunce, hvězdy ^{F \z}planety.

   	^{Dmi \z}Najdu místo ^{B}na obloze, ^{G}kde parkujou ^*{A}ko mety.

  	 ^{Dmi \z}Letim, letim ^*{B}hl edat světy, ^{G\,\,}chci bejt zpátky ^{F}do pěti.

  	 ^*{G}Le tim hledat světy, ^{A \z}můžeš se mnou jet i ty!

\sloka
	Tam na ^{Dsus2}konci gala^{B}xie, tam to ^{Dsus2}lítá, tam to ^{B \z}žije 

  	 tam je ^*{G}ka ždej druhej týpek zele^{F}nej jak pistá^{A \z}cie.

  	 Co nás ^{Dsus2}čeká za ^{B}legraci ve ^{\z Dsus2}vesmírný restau^{B \z}raci 

  	 ^*{G}či šníky tu nemají, ^*{F}ta líře samy ^*{A}lít ají 

  	 ^{Dsus2\z}Už~jsme v půlce ^{B \z}nekonečna, ^{Dsus2 \z}je~fakt hustá ^*{B}dr áha Mléčná

  	 ^*{G}ba cha, uber do zatáčky, ^*{F}na razíme ^{A}do šlehačky. ^{Dmi}Jau\elipsa.\elipsa.\elipsa.


\refren


 \refren
 	^{Dmi \z}Letim, letim ^{B \z}hledat světy, ^{G\z}slunce, hvězdy ^{F \z}planety.

   	^{Dmi \z}Najdu místo ^{B}na obloze, ^{G}kde parkujou ^*{A}ko mety.

  	^{Dmi \z}Letim, letim ^*{B}hl edat světy, ^{G\,\,}chci bejt zpátky ^{F}do pěti.

   	^*{G}Lí tat, to je psina, teď už ^{A \z}chápu Gagarina.


\end{centerjustified}
\setcounter{Slokočet}{0}
\end{song}
