\begin{song}{title=\predtitle\centering Mám doma kočku\\\large Pokáč \vspace*{-0.7cm}}  %% sem se napíše jméno songu a autor
\moveright 0.5cm \vbox{      %Varianta č. 1  ---> Jeden sloupec zarovnaný na střed	

\begin{varwidth}[t]{0.48\textwidth}\setlength{\parindent}{0.45cm}  %Varianta č. 2 --> Dva sloupce

\textbf{Capo 1}


\sloka
   ^{G \z}Jednou mi drahá říká:

   ^{\,\, Emi \z},,Miláčku, já chci kočku.`` 

   ^{C\,\,}Já na to, že chci spíš psa.

   ^{D}A jeli jsme pro kočku


\sloka
   V útulku v Měcholupech

   maj dobrej výběr, zdá se.

   Kočky jsou zcela zdarma,

   jen očkování za patnáct set.


\sloka
   Po dlouhým vybírání,

   diskuzích a dvou hádkách

   jedno z koťátek jemně sevře

   můj prst ve svých drápkách.


\sloka
   Tak volba byla jasná,

   má drahá slzy suší,

   co si však vezem domů,

   to ani jeden z nás netuší.


\refren
   Mám doma kočku, mám ji rád,

   je to skvělý kamarád.

   Jen od tý doby, co ji znám,

   mám ruce nohy samej šrám.

   Dávno už se nemazlí,

   žít s ní je pro zdraví fakt zlý.

   Každý den projdu terorem,

   mám nejspíš kočku s errorem.


 \sloka
   Po pár dnech soužití

   vše vypadá nevinně,

   koťátko v náručí spí

   a pak zkadí půlku kuchyně.


\sloka
   Prostě nic, co nečekáš,

   když útulek zaručí,

   že kočička se za pár týdnů

   na záchůdek naučí.


\end{varwidth}\mezisloupci\begin{varwidth}[t]{0.5\textwidth}\setlength{\parindent}{0.45cm}\vspace*{0.65cm}  % V případě varianty č.2 jde odsud text do pravé části

\sloka
   Jenže pár měsíců je pryč,

   záchod zeje prázdnotou.

   Bytem čpí příšernej smrad,

   za kočkou lítám s lopatou.


\sloka
   Když jí zkusím pomoct sám,

   na záchod ji přemístit,

   zvládne mi dlaně rozdrásat

   a ještě potřísnit.

\vspace*{-0.2cm}

\refren

\vspace*{-0.2cm}

\sloka
   Za noc nejmíň pětkrát

   jí okno otevřít jdu.

   Pak v práci šéf se zeptá,

   proč vždy tak ospalý přijdu.


\sloka
   Že občas hrdě nám

   donese zakouslou myš

   poznáš až ráno, když se

   s torzem myši v ústech vzbouzíš.


\sloka
   Tak jsme si dobrovolně

   pořídili katastrofu.

   Stálo nás to patnáct stovek

   a jednu zbrusu novou sofu.


\sloka
   Kouše, škrábe, drásá,

   no prostě je to krása.

   Tváří se tak roztomile,

   zvlášť, když se mi rejpe v žíle.

\vspace*{-0.2cm}

\refren

\vspace*{-0.2cm}

\sloka
   Ráda dlouze sedá v okně

   anebo ve dveřích.

   Bůh ví, proč nejradši v zimě,

   když venku padá sníh.


\sloka
   Když pak v bytě máme mínus dvacet,

   tak nás zahřívá

   aspoň pocit, že v tu chvíli naši

   krev neprolívá.

   OU!

\vspace*{-0.2cm}

\refren
\elipsa\ldots\,MŇAU

\end{varwidth}
}
\setcounter{Slokočet}{0}
\end{song}
