\begin{song}{title=\predtitle\centering Orlice \\\large Zuzana Navarová  \vspace*{-0.3cm}}  %% sem se napíše jméno songu a autor


\moveleft 1.2cm \vbox{
\begin{centerjustified}
\begin{varwidth}[t]{0.57\textwidth}\setlength{\parindent}{\pindent}  %Varianta č. 2 --> Dva sloupce
\sloka
	^{A\z}Orlice zas ^*{E}šu mí nad ^{\z F^{\#}mi}splavem ^{\,\,D} 

	odpusť mi, ^*{A}mo dlím se,

	ať ^{E\z}všechno přesta^{C^{\#}mi}nem', ^{\,\,C^{\#}}

	odpusť mi ^{D\z}ke~smutku ten ^{E\z}chlad,

	je květen a ^{C^{\#}mi}ne ^{\z F^{\#}mi}listopad,

	odpusť, ^*{A}mo dlím se, když ^*{E}sp áváš

	na pra^{D}vém boku.

\sloka
	Když Orlice zas šumí nad splavem,

	odpusť mi, modlím se, ať všechno přestanem',

	odpusť, že nemám na duši

	smutek, ač králi Artuši

	prý utek' kůň i s bílým praporem.

\refren
	^*{C}Vy soko v ^*{G}ho rách prší, ^*{A}ko lem přelít' ^*{D}hv ízdák.

	Vysoko v horách prší na pyruších hnízda.

	Vysoko v horách prší, Dáša ruší, hvízdá.

	^{C\z}Vysoko v ^{G\z}horách horko v ^{A\z}autobuse,

	^{D\z}bonbon v puse a ty ^{H\z}hvízdáš s ^{E}ní zdaleka.

\end{varwidth}\begin{varwidth}[t]{0.5\textwidth}\setlength{\parindent}{\pindent}
\vspace*{0.4425cm}
\sloka
	Orlice zas šumí nad splavem,

	odpusť mi, modlím se ať všechno

	přestanem',

	odpusť ať nemám nikdy strach,

	kéž dýchám na zobáčcích vah.

	Odpusť, Orlice zas šumí nad splavem.

\refren
	Vysoko v horách prší voda na tři couly.

	Vysoko v horách prší, Dáša už se choulí.

	Vysoko v horách prší na kalhotách bouli.

	Vysoko v horách horko v autobuse,

	sucho v puse, co si počneš s ní zdaleka.

\sloka
	Orlice zas šumí nad splavem,

	odpusť mi, modlím se ať všechno

	přestanem',

	odpusť, že nemám na duši smutek,

	ač králi Artuši

	prý utek' kůň i s bílým praporem.

\refren
\textit{sólo}

\sloka
	Orlice zas šumí nad splavem,

	odpusť mi, modlím se ať všechno

	přestanem',

	odpusť ať nemám vůbec strach,

	kéž dýchám na zobáčcích vah.

	Odpusť Orlice zas šumí nad splavem.
\end{varwidth}
\end{centerjustified}
}

\setcounter{Slokočet}{0}
\end{song}
