\begin{song}{title=\predtitle\centering Otevřená zlomenina srdečního svalu \\\large Wanastowi Vjecy \vspace*{-0.3cm}}  %% sem se napíše jméno songu a autor
\begin{centerjustified}

\sloka 
	Jsem jako ^{G\,\,}vítr kterej zfoukne pírko ze tvejch dlaní,

	^{D{\color{white}\_\_}}špínu jedný noci, jako hygiena ranní,

	^{Ami}velká voda slzí, který spláchnou noční hříchy, 

	^{C{\color{white}\_\_\_\_}}tamburíny zvoní k ^{Es7{\color{white}\_\_}}operaci míchy.
	
	^{\phantom{.}}Narovnám ti páteř, poškrábu ti záda, 
	
	pofoukám ti srdce, zrada kamaráda

	lásky účel světí prostředky a smetí, 
	
	špínu jedný noci, který neuletíš.

	Otevřená zlomenina srdečního svalu, 
	
	trápení a kocovina, vůně tvýho žalu.
	
	Vypustíš svou hříšnou duši do slanýho moře, 
	
	neumírej děvče moje, chci ti říct že:


\refren
	Ohořelou ^{G{\color{white}\_\_}}károu chtěl bych dojet ^{D}ke hvězdám,

	který ^{Ami}svítily z tvejch očí ^{C{\color{white}\_}}dřív než červotoči 

	se do tvýho srdce ^{F}daj, hm ^{D}hm.
	
	^{\phantom{.}}V ohořelym autě už dva měsíce nedejchám,
	
	sám se svojí vinou, už nikdy nechci jinou, 
	
	už asi nedoufám.

\sloka
	Pláčem solíš otevřený rány co se hojí, 
	
	tvoji krev i tělo příjímám pod obojí.

	Stejný lidi se soumrakem mají stejný stíny, 
	
	zmizelas jak před přízrakem, padám do hlubiny.
	
	Tvůj pramínek vlasů zaliju včelím voskem, 
	
	koukám na tu krásu a nechápu to mozkem.
	
	To co jsi mi dala já nikomu už nedám, 
	
	tak mi řekni má opičko proč tě marně hledám.

	Otevřená zlomenina srdečního svalu, 
	
	trápení a kocovina, vůně tvýho žalu.
	
	Vypustíš svou hříšnou duši do slanýno moře, 

	neumírej děvče moje, chci ti říct, že:

\refren



\end{centerjustified}
\setcounter{Slokočet}{0}
\end{song}
