\begin{song}{title=\centering Pohár a Kalich \\\normalsize Klíč\vspace*{-0.3cm}}  %% sem se napíše jméno songu a autor
\moveright 3.5cm \vbox{      %Varianta č. 1  ---> Jeden sloupec zarovnaný na střed

\sloka
	^{Ami{\color{white}\_\_\_}}Zvedněte poháry, ^{G{\color{white}\_\_\_\_}}pánové, už jen ^{C{\color{white}\_\_\_\_}}poslední ^{G{\color{white}\_\_\_\_}}přípitek ^{Ami{\color{white}\_\_}}zbývá, 
 
	pohleďte, nad polem ^{G{\color{white}\_\_\_\_\_\_}}Špitálským ^{C{\color{white}\_\_\_\_}}vrcholek roubení ^{C{\color{white}\_\_\_}}skrývá.
           
   	/: Za chvíli ^{G{\color{white}\_\_\_}}zbyde tam popel a ^{Ami{\color{white}\_\_}}tráva, 
           
   	nás čeká ^{G{\color{white}\_\_\_\_\_}}vítězství, bohatství, ^{Ami{\color{white}\_\_}}sláva. :/
   	
\sloka
	Ryšavý panovník jen se smál, sruby prý dobře se boří, 
   	
   	palcem k zemi ukázal, ať další hranice hoří.
   	
   	/: Ta malá země už nemá co získat, 
      	
	teď bude tancovat, jak budem pískat. :/

\refren
	^{Dmi{\color{white}\_\_}}Náhle se pozvedl ^{G{\color{white}\_\_}}vítr a mocně ^{C\,\,}vál, 
  
   	^{Dmi{\color{white}\_\_\_}}odněkud přinesl ^{G{\color{white}\_\_\_}}nápěv, sám si ho ^{E7\,\,}hrál, hm\elipsa\dots
           
\sloka
  	Nad sruby korouhev zavlála, to však neznačí, že je tam sláva, 
   	
   	všem věrným pokaždé nesmírnou sílu a jednotu dává.
   	
   	/: Ve znaku kalich, v kalichu víra, 
   	
   	jen pravda vítězí, v pravdě je síla. :/
   	
\sloka
	\uv{Modli se, pracuj a poslouchej}, kázali po celá léta,
	
	Mistr Jan cestu ukázal proti všem úkladům světa. 
	
   	/: Být rovný s rovnými, muž jako žena, 
      
	dávat všem věcem ta pravá jména. :/
      	
\sloka
	Do ticha zazněla přísaha -- ani krok z tohoto místa, 
   	
   	se zbraní každý vyčkává, dobře ví, co se chystá. 
   	
   	/: Nad nimi stojí muž, přes oko páska, 
   	
   	slyšet je dunění a dřevo praská. :/

\refren
 
   ^{Dmi\,\,}Kdož jsú boží ^{{\color{white}\_\_\_\_\_\_\_\_}C\,Ami}bojovníci a zákona ^{{\color{white}\_\_}E7\,Ami}jeho, 
   
   ^{Ami{\color{white}\_\_}}prostež od ^{\,\,\,\,F}Boha ^{{\color{white}\_\_\_}Ami}pomoci a ^{G{\color{white}\_\_\_}}úfajte v ^{{\color{white}\_\_\_}Ami}něho. 




}
\setcounter{Slokočet}{0}
\end{song}


