%\documentclass[../main.tex]{subfiles}

\begin{song}{title=\centering Převrat v Banánové republice \\\normalsize Znouzecnost  \vspace*{-0.3cm}}  %% sem se napíše jméno songu a autor
\moveright 2cm \vbox{      %Varianta č. 1  ---> Jeden sloupec zarovnaný na střed	

\sloka
^{C{\color{white}\_\_\_}}Generál ^{G{\color{white}\_\_\_}}Sancho ^{F\,{\color{white}\_\_}}Grácia ^{G{\color{white}\_\_\_}}zmocnil se ^{C{\color{white}\_\_}}vlády ^{G} ^{F} ^{G} 

v Banánový republice někde uprostřed pralesa. 

Hlásili to po ránu ve zprávách a psali v novinách, 

Banánová republika, kde není nic jinýho než banány a armáda!

\refren
^{Ami}A já vám ^{F{\color{white}\_\_\_}}říkam, že ^{G}z tohodle nekouká zas ^{C\,}nic ^{G\,{\color{white}\_\_}}dobrýho. 

^{Ami}A já vám ^{F{\color{white}\_\_\_}}říkam, že ^{G{\color{white}\_\_\_}}banány teď budou ^{C}zas o něco ^{G{\color{white}\_\_}}dražší,

 ^{C}zas o něco ^{G{\color{white}\_\_}}dražší, ^{C}zas o něco ^{G{\color{white}\_\_}}dražší ^{F}ou ^{C\,\,}jééé.

\sloka
Generál Sancho Grácia stojí na balkóně 

a hází po lidech slibama že bude líp. 

A lidi vyskakují a lidi jsou rádi, 

ale byli by radši, kdyby po nich házel koláče a řízky. 

\refren

\sloka
V Banánový republice je dneska hrozně veselo, 

generála Sancha Gráciu hodili lidi z balkónu 

a s ním jeho poskoky a patolízaly, 

a armáda složila zbrane, no to je veselo, veselo, veselo!

\refren

\sloka
^{Mute}Dámy pánové, ta svržena vláda sedí momentálně v hostinci U exilu 

a nalejvá si hlavy banánovým vínem a přemýšlí,

přemýšlí jak se dostat zpátky k moci.

No, když bude dost dlouho přemejšlet, tak určitě na něco přijde,

co třeba takhle vojensko-politický převrat!

}
\setcounter{Slokočet}{0}
\end{song}
