\begin{song}{title=\centering Sametová \\\normalsize Žlutý pes  \vspace*{-0.3cm}}  %% sem se napíše jméno songu a autor
\moveright 4.5cm \vbox{      %Varianta č. 1  ---> Jeden sloupec zarovnaný na střed	

\sloka 
	^{G{\color{white}\_\_\_\_}}Vzpomínáš, když tehdá ^{C{\color{white}\_}}před léty, ^{G{\color{white}\_\_}}začaly lítat ^{C{\color{white}\_\_}}rakety,

	^{G{\color{white}\_}}zdál se to bejt ^{Emi{\color{white}\_}}docela dobrej ^{C{\color{white}\_\_}}nápad, ^{D}

	^{G{\color{white}\_\_\_\_}}saxofony hrály ^{C{\color{white}\_\_}}unyle, ^{G{\color{white}\_\_}}frčely švédský ^{C{\color{white}\_\_}}košile

	^{G}a někdo se moh' ^{Emi{\color{white}\_}}docela dobře ^{C{\color{white}\_\_}}flákat. ^{D}
	
\sloka
	 Když tam stál rohatej u školy, my neměli podepsaný úkoly,

	už tenkrát rozhazoval svoje sítě,

	poučen z předchozích nezdarů sestrojil elektrickou kytaru  
	
	a rock'n'roll byl zrovna narozený dítě.
	
\refren
	^{G{\color{white}\_\_\_\_}}Vzpomínáš, taky's tu ^{D\,\,\,}žila, a ^{Emi{\color{white}\_\_}}nedělej, že si ^{C\,{\color{white}\_}}jiná,

	taková ^{G\,\,\,\,}malá pilná ^{D\,\,\,\,\,}včela, taková ^{C\,\,\,\,}celá ^{D}\ldots \, ^{{\color{white}\_\_}\,\,G}sametová.
	
	
\sloka
	Přišel čas a jako náhoda byla tu bigbítová pohoda,
	
	kytičky a úsmevy sekretárok,
	
	sousedovic bejby Milena je celá blbá z Boba Dylana,
	
	ale to nevadí, já mám taky nárok.

\sloka
	Starý, mladý nebo pitomí mlátili do toho jako my,
	
	hlavu plnou Londýna nad Temží,
	
	a starej dobrej satanáš hraje u nás v hospodě mariáš
	
	a pazoura se mu trumfama jenom hemží.

\refren
	Vzpomínáš, už je to jinak, a jde z toho na mě zima,
	
	ty jsi, holka, tehdá byla taková celá \dots \,sametová.
	
\sloka
	A do toho tenhle Gorbačov, co ho znal celej Dlabačov,
	
	kopyta měl jako z Arizony,
	
	přišel a zase odešel a nikdo se kvůli tomu nevěšel
	
	a po něm tu zbyly samý volný zóny.

\refren
	Vzpomínáš, jak jsi se měla, když jsi nic nevěděla,
	
	byla to taková krásná cela a byla celá \dots
	 
	Vzpomínáš, jak jsi se měla, když jsi nic nevěděla,
	
	byla to taková krásná cela a byla celá \dots \,sametová.

}
\setcounter{Slokočet}{0}
\end{song}


