\begin{song}{title=\centering Slova \\\normalsize Jarda Svoboda \vspace*{-0.3cm}}  %% sem se napíše jméno songu a autor
\moveright 3.5cm \vbox{      %Varianta č. 1  ---> Jeden sloupec zarovnaný na střed	

\sloka
Slova ^{Ami\,\,}jsou jako ^{C}sníh, který ^{Ami{\color{white}\_}}studí ve ^{\,\,C}dlaních

Slova ^{F{\color{white}\_\_}}jsou jako ^{C{\color{white}\_\_\_}}hrách, který ^{F{\color{white}\_\_\_}}házíš po ^{\,\,C}stěnách.

\sloka
Slova jsou zrnka obilím, který zasívat chcem.

Jen jestli padnou nebo nepadnou na úrodnou zem?


\sloka
Slova jsou studně na poušti, kapky deště po ránu.

Když tě síly opouští, stačí nabrat do džbánu.


\sloka
Slova ^{Dmi\,\,}jsou holky ^{F{\color{white}\_\_\_\_\_}}prodejný, který ^{Dmi{\color{white}\_\_}}stojej na ^{F{\color{white}\_}}rohu.

Umělý ^{B{\color{white}\_\_}}kytky do ^{F{\color{white}\_}}vázy ve ^{B\,\,}špinavým ^{F{\color{white}\_\_\_}}brlohu.


\sloka
Slova jsou kameny hozený do oken.

Slova jsou skrytý hadi s jedovatým jazykem.


\sloka
Slova jsou žhavý střely, ze kterých jde strach.

Slova jsou litý zvony, který bijou na poplach.


\sloka
Slova ^{Ami\,\,}jsou divoký ^{C{\color{white}\_}}koně v ^{{\color{white}\_\_}Ami}zběsilým ^{{\color{white}\_}C}úprku.

Slova ^{F{\color{white}\_\_}}jsou dravý ^{C{\color{white}\_\_\_}}šelmy, co jim ^{F{\color{white}\_\_\_}}skočej po ^{\,\,C}krku.


\sloka
Slova jsou milosrdní samaritáni.

Kteří se k tobě skloní, když tě bolest poraní.


\sloka
Tak jenom najít to pravý slovo

Pravý slovo v pravej čas

Slovo, který uzdraví

Naše duše bolavý



}
\setcounter{Slokočet}{0}
\end{song}
