\begin{song}{title=\predtitle\centering Nesem vám noviny \\\large   \vspace*{-0.3cm}}  %% sem se napíše jméno songu a autor
\begin{centerjustified}
\nejvetsi

\sloka
	^{D{\color{white}aaa}}Nesem ^{G\,}vám ^{D{\color{white}a}G}noviny, ^{D\,{\color{white}aaaa}A\,D\,}poslouchejte,

	^{D\z G}z~betlémské ^{D{\color{white}aa}G\,}krajiny, ^{D{\color{white}aa}}pozor ^{A\,D\,}dejte.

	/: ^{D{\color{white}aaa}}Slyšte je pilně a ^{E7{\color{white}a}A7{\color{white}a}}neomylně :/, ^{D{\color{white}aa}A7\,D}rozjímejte. 

\sloka
	Syna porodila čistá Panna,

	v jesličky vložila Krista Pána.

	/: Jej ovinula a zavinula :/ plenčičkama.

\sloka
	K němužto andělé z nebe přišli,

	i také pastýři jsou se sešli.

	/: Jeho vítali, jeho chválili, :/ dary nesli.

\sloka
	Anděl Páně jim to sám přikázal

	když se jim na poušti všem ukázal,

	/: k Betlému jíti, neprodlévati :/ hned rozkázal.

\sloka
	Ejhle, při Kristovu narození

	stal se div veliký v okamžení,

	/: neboť noc tmavá se proměnila :/ v světlo denní.

\sloka
	Andělé v oblacích prozpěvují,

	narození Páně ohlašují,

	/: že jest narozen, v jeslích položen, :/ oznamují.

\sloka
	My také, křesťané, nemeškejme,

	k těm svatým jesličkám pospíchejme,

	/: Ježíše svého, Pána našeho :/ přivítejme.

\sloka
	Vítej nám, Ježíšku, z nebe daný,

	který se narodil z čisté Panny,

	/: pohlédni na nás a přijmi od nás :/ tyto dary.

\sloka
	Z nebe jsi sestoupil z pouhé lásky,

	krásné Jezulátko, kvítku rajský,

	/: jak jsi spanilý a ušlechtilý, :/ celý krásný.

\end{centerjustified}
\setcounter{Slokočet}{0}
\end{song}
