\begin{song}{title=\predtitle\centering Dopis \\\large Karel Plíhal  \vspace*{-0.7cm}}  %% sem se napíše jméno songu a autor
\begin{centerjustified}
\sloka
   ^{D}Tak ti teda píšu v opilecké ^*{A}pý še

   ^{Emi{\color{white}\_}}dopis, co ti ^*{G}jin ej ^*{A}fr ajer ^{{\color{white}\_\_}D}nenapíše,

   dopis, co ti jinej frajer ^{{\color{white}\_\_\_}A}nesesmolí,

   ^{Emi{\color{white}\_}}žádný hloupý ^*{G}fr áze, ^{A}jak mě srdce ^*{D}bo lí.

   ^*{D7}Nej sem žádnej ^*{G}zl atokop a ^*{E}ne ní mi to ^*{A}lít o,

   že jsem kdesi propil rejžák i to síto.

\sloka
	Zato, když jsem včera večer seděl s kamarády v šenku,
    
	má stará Múza dala mi svou novou navštívenku,
   
	už od rána mě svádí, hladí, líbá atakdále,
   
	jenže bez tebe se cítím jako přikovanej k skále.
   
	Vzpomínky mě klovou do mých ztvrdlých jater,
   
	slzím z dýmu, jenž sem vane z vater kolem Tater.
   

\sloka
	Prej z vesmíru se blíží naše příští zkáza
    
	a Země -- to je stará a velmi křehká váza,
   
	popraskaná váza jako tvoje láska ke mně,
   
	co zbylo z tvý lásky, co zbude z tý Země?
   
	Nebude to bolet, neboj, potrvá to chvilku,
   
	přestaneme řešit naši malou násobilku.
   

\sloka
	Přestanem se trápit, kdo ji za nás dopočítá,
    
	přestanem si nalhávat, že na východě svítá,
   
	obyčejní lidé vedou obyčejné války,
   
	chci naposled tě uvidět a třebas jenom z dálky.

	^*{D}Tř ebas jenom z dálky, když už to nejde ^{A{\color{white}\_\_\_}}zblízka,

	^{Emi\,\,}dokud konec ^{G{\color{white}\_\_}}toho všeho ^{A{\color{white}\_\_\_}}Pámbu ^{D}neodpíská,

	^{Emi\,\,}dokud konec ^{G{\color{white}\_\_}}toho všeho ^{A{\color{white}\_\_\_}}Pámbu neod-\elipsa\ldots

	Tak ti teda píšu v opilecké pýše

	dopis, co ti jinej frajer nenapíše,

	dopis, co ti jinej frajer nesesmolí,

	žádný hloupý fráze, jak mě srdce bolí,

	žádný hloupý fráze, jak loučení bolí,

	žádný hloupý fráze, jak beznaděj bolí,

	žádný hloupý fráze, jak loučení bolí,

	žádný hloupý fráze, jak mě srdce bolí,

	žádný hloupý fráze, jak mě hlava bolí.\elipsa.\elipsa.\elipsa.
   


\end{centerjustified}
\setcounter{Slokočet}{0}
\end{song}
