\begin{song}{title=\predtitle\centering Kaliforňané \\\large Greenhorns  \vspace*{-0.3cm}}  %% sem se napíše jméno songu a autor
\begin{centerjustified}
\nejnejvetsi

\sloka
	Ať ^*{C}vš ichni ^{Ami}Kaliforňané se ^{G}za nás ^{{\color{white}\_\_\_}C}pomodlí, 
           
	kdo táhneš s mulou ^{F\,\,}přes pláně, ^{\,\,C}rozluč se s ^{{\color{white}\_\_}F}pohodlím, 
 
   	^{C{\color{white}\_\_}}musíš si taky ^*{F}na koupit ^{C}solený ^{{\color{white}\_\_\_}F}vepřový, 
       
   	a ^{C}kdo má štěstí, ^{Ami}po cestě i ^{G\,\,}něco ^{{\color{white}\_}C}uloví. 
 
\sloka
	Po boku měj dva kolťáky a vostrej Bowie nůž. 
	
   	Jestli tu cestu překonáš, potom seš celej muž.
   	
   	Zelenáči, až uvidíš kol sebe poušť a prach
   	
   	a nikde živý stvoření, dostaneš asi strach. 
 
\sloka
	Dva měsíce ti potrvá ta cesta přes pláně, 
   	
   	koukej, ať vždycky z čeho máš vařit svý snídaně, 
   	
   	protože k čertu dojedeš při bídným vaření, 
   	
   	i tvoje mula musí žrát, jináč ti zcepení. 
 
 \sloka
	Břitvu nech doma, do tváře se radši nedívej, 
   	
   	až přijdeš, budeš zarostlej a taky šedivej, 
   	
   	až tě tvá milá uvidí, uslyšíš asi pláč, 
   	
   	svý mámě řekneš: ,,Podívej, to je tvůj zelenáč!{}``
 
 \sloka
	A taky proti rudochům drž stráže za noci, 
   	
   	po dlouhejch denních pochodech propuknou nemoci, 
   	
   	horečka, to je špatná věc, ta lidi poráží, 
   	
   	a kdo je marod, nemůže stát v noci na stráži. 
 
\sloka
	U Plat je nouze vo dřevo, když tě to nezdolá, 
   	
   	omáčku si tam zamícháš paznehtem z buvola, 
   	
   	u Plat je nouze vo klacek, zem je tam jalová, 
   	
   	i já bych teď už radši byl u Leopoldova. %mysu Hornova 

\end{centerjustified}
\setcounter{Slokočet}{0}
\end{song}
