\begin{song}{title=\centering Modlitba pro partu \\\normalsize Tři sestry \vspace*{-0.3cm}}  %% sem se napíše jméno songu a autor
\moveright 4.8cm \vbox{      %Varianta č. 1  ---> Jeden sloupec zarovnaný na střed	

\sloka 
	^{A{\color{white}\_\_\_\_}}Modlitba stoupá na ^{C#mi{\color{white}\_\_}}oblacích pěny,

	^{F#mi}není tak hloupá ^{H}pro ty zasvěcený.
	
	^{E{\color{white}\_\_\_\_}}Velekněz láhví ^{D{\color{white}\_\_}}dlaně rozevírá,

	^{H{\color{white}\_\_}}andělé dáví a ^{D{\color{white}\_\_}}shůry padá síra.

\sloka
	Na nebe vstoupí tahle prosbička krátká,
   
   	a že nejsou skoupí, tak jí nezabouchnou vrátka.
   
   	Splněná přání brzy se vrátí
   	
   	a to čekání kolo fernetů zkrátí.

\refren 
	^{A{\color{white}\_\_\_}}Voňavý holky, karty, ^{C#mi{\color{white}\_}}placatý káry,
	
	hory, ^{F#mi{\color{white}\_\_\_}}motorku, řízek a ^{H{\color{white}\_\_\_\_\_}}lakovaný máry,

	^{A{\color{white}\_\_\_\_}}prastarý vína, stříbro, ^{C#mi}humry a slávky,

	^{F#mi{\color{white}\_}}Abelovi od kokaina ^{H{\color{white}\_\_\_\_}}sociální dávky.
	
	\phantom{.}
	
	Vránovi pádlo a rum pro Kormorána,
   	
   	v Třebíči na recepci překvapení zrána,
   
   	moře do Písku, sobě malý pole ropy
   
   	a aby tu Tři sestry dlouho zanechaly stopy.

\sloka
	Štěkotu psímu odpovíme sborem
   	
   	nečuchat k vínu a před půlnocí sbohem.
   	
   	Srpnový kůže a minimální šaty
   	
   	riskujou úžeh, a tak vytáhli paty.

\sloka
	My už to víme, nic není podle plánu,
   
   	tak tu sedíme nakloněni flámu
   	
   	Ve stavu nouze koupeme se v řece,
   
   	čekáme dlouze kdyby jednou přece.
   	
\refren

\refren

}
\setcounter{Slokočet}{0}
\end{song}
