\begin{song}{title=\predtitle\centering Orlice \\\large Zuzana Navarová  \vspace*{-0.3cm}}  %% sem se napíše jméno songu a autor
\begin{centerjustified}

\begin{varwidth}[t]{0.48\textwidth}\setlength{\parindent}{\pindent}  %Varianta č. 2 --> Dva sloupce
\sloka
	^{A{\color{white}\_\_}}Orlice zas ^*{E}šu mí nad ^{{\color{white}\_\_}F#mi}splavem ^{\,\,D} 
	
	odpusť mi, ^*{A}mo dlím se, ať 

	^{E{\color{white}\_\_\_}}všechno přesta^{C#mi}nem', ^{\,\,C#}
	
	odpusť mi ^{D}ke smutku ten ^{E{\color{white}\_\_}}chlad,
	
	je květen a ^{C#mi}ne ^{{\color{white}\_\_}F#mi}listopad, 
	
	odpusť, ^*{A}mo dlím se, když ^*{E}sp áváš 

	na pra^{D}vém boku. 
	
\sloka
	Když Orlice zas šumí nad splavem, 
	
	odpusť mi, modlím se, ať všechno 

	přestanem',
	
	odpusť, že nemám na duši
	
	smutek, ač králi Artuši 
	
	prý utek' kůň i s bílým praporem.
	
\refren
	^*{C}Vy soko v ^*{G}ho rách prší, ^*{A}ko lem 

	přelít' ^*{D}hv ízdák. 
	
	Vysoko v horách prší na pyruších 

	hnízda. 
	
	Vysoko v horách prší, Dáša ruší, 

	hvízdá. 
	
	^{C\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,}Vysoko v ^{G\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,}horách 
	horko v ^{A\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,}autobuse, 

	^{D\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,}bonbon v puse
	a ty ^{H\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,}hvízdáš s ^{E}ní 

	zdaleka. 

\end{varwidth}\mezisloupci\begin{varwidth}[t]{0.5\textwidth}\setlength{\parindent}{\pindent}
\vspace*{0.4425cm}
\sloka
	Orlice zas šumí nad splavem, 
	
	odpusť mi, modlím se ať všechno 

	přestanem', 
	
	odpusť ať nemám nikdy strach, 
	
	kéž dýchám na zobáčcích vah. 
	
	Odpusť, Orlice zas šumí nad splavem. 
	
\refren
	Vysoko v horách prší voda na tři couly.
	
	Vysoko v horách prší, Dáša už se choulí. 
	
	Vysoko v horách prší na kalhotách bouli. 
	
	Vysoko v horách horko v autobuse, 

	sucho v puse, co si počneš s ní zdaleka. 
	
\sloka
	Orlice zas šumí nad splavem, 
	
	odpusť mi, modlím se ať všechno 

	přestanem', 
	
	odpusť, že nemám na duši smutek, 

	ač králi Artuši 
	
	prý utek' kůň i s bílým praporem. 
	
\refren
\textbf{sólo}

\sloka
	Orlice zas šumí nad splavem, 
	
	odpusť mi, modlím se ať všechno 

	přestanem', 
	
	odpusť ať nemám vůbec strach,
	
	kéž dýchám na zobáčcích vah.
	
	Odpusť Orlice zas šumí nad splavem.
\end{varwidth}
	
\end{centerjustified}
\setcounter{Slokočet}{0}
\end{song}
