%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%			ŠABLONA PÍSNIČEK v. 18.09               %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Tento soubor slouží jako (naučná) šablona, pomocí 
% které lze vytvářet zdrojové soubory k jednotlivým 
% písním.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%			Jak psát soubory songů?                 %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%	1. Text písně se začíná psát na místě START 
%	   a končí na místě END. Zbylý text ignorujte.
%	2. Jak bude vypadat pdf písně zjistíte po tom, 
%	   co soubor zkompilujete pomocí souboru   
%      ../Generator/generator. 
%	3. Při psaní dodržujte následující TeX pravidla:
%	 a) Nový řádek napíšete pomocí dvou odsazení 
%	    tedy dvou enterů.
%	 b) Nová sloka se píší pomocí \sloka a odsazení.
%		Refrén se píše jako \refren, v případě více 
%		refrénů \refren[č. refrénu].
%	 c) Akordy se píšou tak, že napíšete před slovo,
%	    kde chcete mít akord (bez mezery):
%		^{AKORD1\,AKORD2...}.
%	4. Pokud chcete ušetřit tvůrcům práci, tak 
%	   si přečtěte další poučný soubor o typografii 
%	   ../../Typo_pravidla.txt.
%	5. Akordy stačí psát jen do první sloky, když 
%	   se nezmění -- kytaristé to zvládnou
%	7. Název písně pište na místo [NÁZEV] a autora 
%	   pište na místo [AUTOR] 
%	7. Jak psát věci na české klávesnici:
%	   \ = alt gr + q; [/] = alt gr f/g; 
%      {/} = alt gr + b/n; ^ = alt gr + 3 , cokoliv
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%			Jak kompilovat jednotlivé písně?        %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%	1. Více návodu je k tomuto napsáno v souboru 
%      ../Generator/generator. 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%			Jak kompilovat celý zpěvník?			%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%	1. Více návodu je k tomuto napsáno v souboru
%	   ../Cely_zpevnik/zpevnik.tex.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{song}{title=\predtitle \centering Passenger \\\large Iggy Pop }  %% sem se napíše jméno songu a autor

\vspace*{.5cm}

\moveright -.5cm \vbox{
\begin{centerjustified}
\vetsi

\begin{varwidth}[t]{0.5\textwidth}\setlength{\parindent}{\pindent}  %Varianta č. 2 --> Dva sloupce
\refren[1]
\textbf{Ami F C G}

\textbf{Ami F C E}

\sloka
^{Ami\z}I~am the ^{F\z}passenger ^{C \:G}

^{Ami\z}And~I ride ^{F}and I ride. ^{C\: E}

I ride through the city back streets

I see the stars come out of the sky.

Yeah in the bright and hollow skies

You know it looks so good tonight.

\refren[1]

\sloka
I am the passenger

I say under glass.

I look through my window so bright

I see the stars come out tonight

I see the bright and hollow sky

Over the cities ripping sky

And everything looks good tonight.

\textbf{Ami F C E}

\refren[2]
Singing la la laa la la la laa la la

A la la laa la la la laa la la

la la laa la la la laa la la

\refren[1]

\sloka
Give in to the power.

We'll be the passengers.

We'll ride through the city tonight.

We'll see the cities ripped back sides.

We'll see the bright and hollow sky.

We'll see the stars that shine so bright.

The stars made for us tonight.


\end{varwidth}\mezisloupci\begin{varwidth}[t]{0.6\textwidth}\setlength{\parindent}{\pindent}
\sloka
Oh the passenger,

Oh how you ride,

Oh the passenger.

He rides and he rides.

He looks through his window

And what does he see.

He sees the bright and hollow sky,

He sees the stars come out tonight,

He sees the cities ripped back sides,

He sees the winding ocean drive

And everything was made for you

and me.

All of it was made for you and me

And it just belongs to you and me.

So lets take a ride and see what's

mine.

\refren[1]

\refren[1]

\refren[2]

\textbf{Ami F C E}

\sloka
Are you the passenger?

He sees things from under glass,

He looks through his window side,

He sees the things he knows are his,

He sees the bright and hollow sky,

he sees the city sleeping at night,

He sees the stars are out tonight

And all of it is yours and mine

And all of it is yours and mine.

So lets all ride and ride and ride and

ride.

\end{varwidth}

\end{centerjustified}
}
\setcounter{Slokočet}{0}
\end{song}
