\begin{song}{title=\predtitle\centering Sametová \\\large Žlutý pes  \vspace*{-0.3cm}}  %% sem se napíše jméno songu a autor
\begin{centerjustified}

\sloka 
	^{G\z}Vzpomínáš, když tehdá ^{C\z}před léty ^{G\z}začaly lítat ^{C\z}rakety,

	^{G\z}zdál se to bejt ^{Emi\z}docela dobrej ^{C\z}nápad. ^{D}

	^{G\z}Saxofony hrály ^{C\z}unyle, ^{G\z}frčely švédský ^{C\z}košile

	^*{G\,}a\: někdo se moh' ^{Emi\z}docela dobře ^{C\z}flákat. ^{D}
	
\sloka
	 Když tam stál rohatej u školy, my neměli podepsaný úkoly,

	už tenkrát rozhazoval svoje sítě.

	Poučen z předchozích nezdarů sestrojil elektrickou kytaru  
	
	a rock'n'roll byl zrovna narozený dítě.
	
\refren
	^{G\z}Vzpomínáš, taky's tu ^{D\z}žila, a ^{Emi\z}nedělej, že si ^{C}jiná,

	taková ^{G\z}malá pilná ^{D\z}včela, taková ^{C\,\,\,\,D\phantom{ddddd}G\phantom{d}}celá\elipsa\dots\,sametová.
	
	
\sloka
	Přišel čas a jako náhoda byla tu bigbítová pohoda,
	
	kytičky a úsmevy sekretárok.
	
	Sousedovic bejby Milena je celá blbá z Boba Dylana,
	
	ale to nevadí, já mám taky nárok.

\sloka
	Starý, mladý nebo pitomí mlátili do toho jako my,
	
	hlavu plnou Londýna nad Temží.
	
	A starej dobrej satanáš hraje u nás v hospodě mariáš
	
	a pazoura se mu trumfama jenom hemží.

\refren
	Vzpomínáš, už je to jinak, a jde z toho na mě zima,
	
	ty jsi, holka, tehdá byla taková celá\elipsa\dots\,	
	
\sloka
	A do toho tenhle Gorbačov, co ho znal celej Dlabačov,
	
	kopyta měl jako z Arizony.
	
	Přišel a zase odešel a nikdo se kvůli tomu nevěšel
	
	a po něm tu zbyly samý volný zóny.

\refren
	Vzpomínáš, jak jsi se měla, když jsi nic nevěděla,
	
	byla to taková krásná cela a byla celá\elipsa\dots\,
	 
	Vzpomínáš, jak jsi se měla, když jsi nic nevěděla,
	
	byla to taková krásná cela a byla celá\elipsa\dots\,sametová.

\end{centerjustified}
\setcounter{Slokočet}{0}
\end{song}
