\begin{song}{title=\predtitle\centering Soudný den \\\large Spirituál Kvintet   \vspace*{-0.3cm}}  %% sem se napíše jméno songu a autor
\begin{centerjustified}

\begin{varwidth}[t]{0.52\textwidth}\setlength{\parindent}{0.45cm}  %Varianta č. 2 --> Dva sloupce

\sloka
^{Ami\z}Zdál se mi sen, že se nebe hroutí,

^{G\z}zdál se mi sen o poslední pouti,

^{Ami\z}zdál se mi sen, že všechno seberou ti

^{Ami}v ten ^{G\,\,\,Emi\,}soudný ^{Ami}den.


\sloka
Kam běžet mám -- slunce rychle 

chladne,

měsíc na zem spadne,

moře už je na dně 

v ten soudný den.

\sloka
Stůj, nechoď dál, času už je málo, 

míň než by se zdálo,

otevři se skálo

v ten soudný den.


\sloka
Pán tě zavolá, má pro každého místo,

Pán tě zavolá, jen kdo má duši čistou.

Pán tě zavolá, sám nedokázal bys to 

v ten soudný den

\refren
Soudí, soudí, pány, slouhy,

soudí, soudí, hříšné touhy

soudí, soudí\elipsa\ldots\,aááááá


\end{varwidth}\mezisloupci\begin{varwidth}[t]{0.52\textwidth}\setlength{\parindent}{0.45cm}\vspace*{0.0cm}  % V případě varianty č.2 jde odsud text do pravé části

\sloka
Vtom se ^{Ami\z}probudíš, to byl jen sen,

^{F\z}vtom se probudíš, to byl jen sen,

^{H\z}vtom se probudíš to byl jen sen,

^{Ami}jen ^{{\color{white}\_\_}E}pouhý ^{Ami}sen.


\sloka
Zdál se mi sen o poslední pouti,

zdál se mi sen, že se nebe hroutí,

zdál se mi sen, že všechno seberou ti

v ten soudný den.


\sloka
Zdál se mi sen, já stojím na svém místě,

zdál se mi sen, mé svědomí je čisté,

zdál se mi sen, jen jedno vím jistě.

Je soudný den!



\end{varwidth}

\end{centerjustified}
\setcounter{Slokočet}{0}
\end{song}
