\begin{song}{title=\predtitle\centering Veličenstvo Kat \\\large Karel Kryl  \vspace*{-0.3cm}}  %% sem se napíše jméno songu a autor

\moveright -1cm \vbox{
\begin{centerjustified}

\begin{varwidth}[t]{0.55\textwidth}\setlength{\parindent}{\pindent}  %Varianta č. 2 --> Dva sloupce

\sloka
	V ^{Ami\z}ponurém osvětlení ^{G\z}gotického ^{Ami\,\,}sálu~~
 
	^{C\z}kupčíci vyděšení ^{Emi\z}hledí do ^{E}misálů

	a ^{Ami\z}houfec ^{F\z}mordýřů si ^{G\z}žádá ^{{\color{white}\_\_\_\_\_}C\,\,G}požehnání,

	/: ^{Dmi\z}vždyť první z ^{Ami\z}rytířů je ^{E7\z}Veličenstvo ^{Ami}Kat. :/

\sloka
	Kněz-ďábel, co mši slouží, z oprátky má 

	štolu,
	
	pod fialovou komží láhev vitriolu,
	
	pach síry z hmoždířů se valí k rudé kápi

	/: prvního z rytířů, hle: Veličenstvo Kat. :/
	
	
\refren
	^{C}Na korouhvi ^{G\z}státu je ^{F\z}emblém s ^{G}gilotinou,

	z ^{C\z}ostnatýho ^{G\z}drátu ^{F\z}páchne to ^{\z G}shnilotinou,

	v ^{Dmi\z}kraji hnízdí hejno ^{\z Ami}krkavčí,

	^{Dmi\z}lidu~vládne mistr ^{\z E7}popravčí.

\sloka
	Král klečí před Satanem na žezlo se těší

	a lůza pod platanem radu moudrých věší

	a zástup kacířů se raduje a jásá,

 	/: vždyť prvním z rytířů je Veličenstvo 

	Kat. :/

\sloka
	Na rohu ulice vrah o morálce káže,

	před vraty věznice se procházejí stráže,

	z vojenských pancířů vstříc černý nápis hlásá,

   	/: že prvním z rytířů je Veličenstvo Kat. :/

 \refren  	
	Nad palácem vlády ční prapor s gilotinou,
 
 	děti mají rády kornouty se zmrzlinou,
  
  	soudcové se na ně zlobili,
   
   	zmrzlináře dětem zabili.


\end{varwidth}\mezisloupci\begin{varwidth}[t]{0.55\textwidth}\setlength{\parindent}{\pindent}\vspace*{0.55cm}  % V případě varianty č.2 jde odsud text do pravé části

\sloka
	Byl hrozný tento stát, když musel 

	jsi se dívat,
   
   	jak zakázali psát a zakázali zpívat,
   
   	a bylo jim to málo, poručili dětem
   
   	/: modlit se, jak si přálo 

	Veličenstvo Kat. :/

\sloka
	S úšklebkem Ďábel viděl pro 

	každého podíl,
  
  	syn otce nenáviděl, bratr bratru 

	škodil,
   
   	jen motýl smrtihlav se nad tou 

	zemí vznáší,
   
   	/: kde v kruhu tupých hlav dlí 

	Veličenstvo Kat. :/


\end{varwidth}

\end{centerjustified}
}
\setcounter{Slokočet}{0}
\end{song}

