\begin{song}{title=\predtitle\centering Za deset 10 \\\large Vlasta Redl  \vspace*{-0.3cm}}  %% sem se napíše jméno songu a autor
\begin{centerjustified}
\normalni

\begin{varwidth}[t]{0.50\textwidth}\setlength{\parindent}{0.0cm}  %Varianta č. 2 --> Dva sloupce

\sloka
	Ve středu ^{A \z}zabalím kufry a pojedu ^{Hmi \z}domů
	
	Stopnu si auto, co ^{E \z}zajíždí na ^{\z A}přehradu. ^{E}

	^{A \z}Pomůžu vyložit dynamit v ^{\z Hmi \,}kamenolomu.

	Pozdravím muže co ^{E}jsou tu za ^{\z A}velezradu.

	\mezera

	Ale tak udělám přece jen kolo, když už jsem tady.
	
	Je teprv poledne, a tak jsem celkem v plusu.

	Co je tu naboso šťastných krásných a mladých.

	Ale nejdřív si zjistím odjezdy autobusů

\refren
	Za deset ^{Hmi \z}deset ^{E} už nejede ^{A}nic. ^{F\#mi}

	Za deset ^{Hmi \z}deset ^{E} už nejede ^{A}nic.

\sloka
	Hned za hrází v jídelně u Mokrých sundám si oděv.

	Pochválím brýle nové brigádnici.

	Slíbím jí, že za ní vylezu po hromosvodě.
	
	Tak ahoj babi, zakončím pohlednici.
	
	Na dece na pláži vybalím Kamile, kde teďka hrajem.
	
	Natře mi záda vpodstatě jen za pusu.
	
	Přikreslí k adrese plánek celého kraje.
	
	Ještě zkontrolujeme si odjezdy autobusů.

\refren

\sloka
	Na Rudém právu počkám, až pytláci dopečou pstruhy.

	Přidám se k chlapům do války u Stalingradu.

	Kerouac Turgeněv Baudelaire Jan Pavel II.
	
	Básnicí všech zemí tak ještě pivo a jdu.
	
	Lacina s Grycem už u Bušů jen pro mě zastřelí prase.

	Přespolní vandrák vaří se zelím Led.
	
	Hej půjč mu to pádlo ať dá dítě v čase.
	
	Jsem hvězda a do první desky to mám deset let

\refren

\end{varwidth}\mezisloupci\begin{varwidth}[t]{0.55\textwidth}\setlength{\parindent}{0.05cm}
\vspace*{0.0525cm}  % V případě varianty č.2 jde odsud text do pravé části

\sloka
	V noci mi Martina vyzradí vojenské tajemství
	
	hlavního stanu Armády spásy.
	
	Je vdaná a večer vrací se z Bystřice zpět.
	
	A ráno mi Gábina s Vlaďkou rozčešou vlasy
	
	a než vypijem snídani je devět čtyřicet pět.
	
\refren

\sloka
	Poslední pivo s Evženem u šachu v zahrádce

	rušné

	sleduju, aby mi neujel zas.

	Vyměním dva pěšce za věž -- to je snad slušné

	a z koncových světel si odečtu svůj přesný čas.

	Za deset deset už nejede nic

	^{A}Ve středu zabalím kufr a zavolám ^{Hmi \z}taxík. ^{E A}

\end{varwidth}
\end{centerjustified}
\setcounter{Slokočet}{0}
\end{song}
