\begin{song}{title=\centering De N\^{i}mes \\\normalsize Radůza  \vspace*{-0.3cm}}  %% sem se napíše jméno songu a autor
\moveright 1.7cm \vbox{      %Varianta č. 1  ---> Jeden sloupec zarovnaný na střed	

\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}\setlength{\parindent}{0.45cm}  %Varianta č. 2 --> Dva sloupce

\textbf{Ami\,\,Dmi\,\,G\,\,Emi\,\,Ami}
       
\sloka 
	^{Ami{\color{white}\_}}Očima uhla ^{Dmi}jsem

	^{G}a nebylo to ^{{\color{white}\_\_}Ami}studem,

	peřina pohla ^{Dmi}se,

	^{G}nějak už ^{{\color{white}\_}Ami}bude.

	\phantom{.}

	Lino je studený

	ponožky a pak triko
   	
	a kabát přes denim
	
	a nic a ticho

\refren[1]
	Cette chanson n’a ^{Ami}jamais été chantée

	comme il ^{Dmi}faut, c’est ça.

	Mais si tu ^{G}veux, nous tous les ^{Emi}deux
  
	pouvons le ^{Ami}faire, comme ça.

	\phantom{.}

	La tranquillité, c’est ce qu’on cherche
	
	on dit: ,,Puisse-t-elle venir!``
	
	On dit que tout est dificile

	mais, qu’ est-ce que ça veut dire.

\refren[2]
	Zouvám si pár těžkejch bot.
	
	Jsi ve vesmíru můj pevnej bod
	
	a sukně kasám, je blízko brod
	
	a pryč je, co kdo zbod.

\end{minipage}\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}\setlength{\parindent}{0.45cm}\vspace*{0.55cm}  % V případě varianty č.2 jde odsud text do pravé části

\sloka
	Jen hlesnu od dveří,
	
	víš, nelhala jsem dosud.

	A jestli nevěříš,
	
	zkus špičku nosu.

	Okna jsou zamlžený,

	nádobí škopek plnej,

	mám hrdlo stažený,
	
	hajej a nynej.

\refren[1]

\refren[2]

\phantom{.}


/: \textbf{Ami\,\,Dmi\,\,G\,\,Emi\,\,Ami} :/
       
\refren[2]

\sloka
	Očima uhla jsem
	
	a nebylo to studem,
	
	poznal si po hlase,

	jak mi teď bude.
	
	Lino je studený,

	pod kafem stůl se kejvá.
	
	Un souvenir de N\^{i}mes,
	
	tak už to bejvá.

\refren[1]

\refren[2]



\end{minipage}
}
\vspace*{2cm}
\moveright 1.7cm \vbox{      %Varianta č. 1  ---> Jeden sloupec zarovnaný na střed	

% Výslovnostní poznámka:\\
\phantom{.}

\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}\setlength{\parindent}{0.45cm}  %Varianta č. 2 --> Dva sloupce
\refren[1] 

  [Set šanson nežame ete šanté 

  kom il fo se sa 

  me si ty v ni tu led

  puvon le fér, kom sa.]

\end{minipage}\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}\setlength{\parindent}{0.45cm}%\vspace*{0.55cm}  % V případě varianty č.2 jde odsud text do pravé části
\phantom{.}

[Le trankilité se s kon šerš

  on dy pui tel venir

  on dy k tu e dyfisil

  me kes ke sa v dire.]
\end{minipage}\\\\\\
% Texty překládat nebudeme. Věříme, že o významu jakékoliv písničky by člověk\\ měl přemýšlet především sám.
}
\setcounter{Slokočet}{0}
\end{song}
